伍淑清:會放棄被洗腦年輕人

美心集團創辦人伍沾德長女伍淑清批評，香港很多年輕人完全被社交媒體洗腦，她會放棄這些年輕人。

伍淑清接受內地《環球時報》專訪時，批評特區政府部分公務員，為了保持所謂「政治中立」而無所作為，部分人只考慮自己的「飯碗」，更有甚者認不清自己的身份去參加反政府遊行。她認為，特區政府部分公務員團隊不懂得處理危機，既沒有能力，也沒有經驗，應該反思。

伍淑清又說，香港近期風波暴露出的另一大問題，是青年人的思想狀況。她指，長年忽視對年輕人的國民教育，導致香港很多年輕人完全被社交媒體洗腦，成為反政府、反體制和反中國的人，這將是一個不容易解決的問題。

她續稱，社會已經失去整整兩代年輕人，而她會放棄這些年輕人，不會再浪費時間去跟他們講什麼，因為他們的腦子已經不清楚自己應該做什麼事情。

伍淑清又提到，歐美許多政客議員對香港當下局勢完全沒有客觀認識，也並不真正把香港視作朋友，他們只想着自己的政治前途，因此希望利用香港的事情醜化和打擊中國。她說，西方的媒體對東方和中國也從來沒有客觀認識，批評他們在近期局勢的報道中，與香港部分本土媒體相勾結，共同抹黑扭曲香港的真實情況。

對於本港第三季本地生產總值(GDP)按年實質下跌2.9%，步入技術性衰退，伍淑清預料，今年10月香港的經濟數據只會「更慘」，而明年2、3月份可能要比今年年底更差，因現在酒店入住率只有20%，很多店舖關門，內地人來旅遊的少了很多，日本韓國新加坡的遊客也都不敢來港。

她相信，香港經濟的下行周期恐怕至少要持續3年，又稱深受其害的香港商界其實應該站出來做些事情，可惜現在敢站出來講的人還太少。

失去兩代年輕人？
80後仔女10後
90後仔女20後
00後仔女30後

起碼6代人

佢放棄比中共洗腦果班

會放棄腦退化廢老

咪又係靠老豆老母先有依家嘅家身

佢要冇哂家身好簡單
得罪哂全香港人